呢位27歲男子除檢疫手環偷出街 只係80小時社會服務令？

一名27歲男子因違反《若干到港人士強制檢疫規例》（第599C章）（《規例》），今日（十二月二十三日）於沙田裁判法院被判處80小時社會服務令。

該名男子早前獲發強制檢疫令，訂明他必須在家中接受強制檢疫十四日。在檢疫令尚未屆滿前，他在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下脫下手環，並於五月二十九日離開其檢疫地點。他被控違反《規例》第8（1）、8（4）及8（5）條，今日於沙田裁判法院被判處80小時社會服務令。

是你嗎？

36歲男子 罰款10,000元

該名男子為跨境貨車司機，他早前於內地遺失駕駛執照，因此須回港補領。回港時，他獲發強制檢疫令，訂明他必須在家中接受強制檢疫十四日。其後此男子的內地同事尋回駕駛執照並送回香港。在檢疫令尚未屆滿前，他在未取得獲授權人員的許可下，於五月十六日離開其檢疫地點並計劃駕駛其貨車返回內地，他在落馬洲出入境管制站被入境事務處職員截獲。

47歲男子 監禁14日
該名男子於六月二日入境時獲發強制檢疫令，訂明他必須在家中接受強制檢疫十四日。他在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於同日到入境事務處辦事處處理身份證事宜。

49歲女子 監禁十四日
該名女子早前獲發強制檢疫令，訂明她必須在酒店接受強制檢疫十四日。在檢疫令尚未屆滿前，她在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於六月二十三日離開其檢疫地點。

58歲男子 監禁16日

在檢疫令尚未屆滿前，他在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，曾三次離開其檢疫地點，並於二月二十九日在港珠澳大橋管制站被入境事務處職員截獲。他被控三項違反《規例》第8（1）及8（5）條，今日於西九龍裁判法院就三項罪行各被判處即時監禁16日，同期執行。

42歲男子 監禁七日，緩刑十二個月
在檢疫令尚未屆滿前，他在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於四月二十七日離開其檢疫地點。

76歲男子 即時監禁七日
他在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於七月十日離開其檢疫地點。

26歲女子 罰款10,000元
在檢疫令尚未屆滿前，她在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於五月七日的突擊檢查中，被發現脫下手環。

61歲男子 罰款10,000元
在檢疫令尚未屆滿前，他在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於三月三十日離開其檢疫地點。

80歲男子 罰款12,000元
46歲男子 監禁七日
在檢疫令尚未屆滿前，他們在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，分別於三月二十七日及七月三日離開其檢疫地點。

最重都係第一個

至今共有89人因違反檢疫令被法庭定罪，被判監禁最多3個月或罰款1.5萬港元。

76歲男子 即時監禁十四日
在入境後沒有到其檢疫地點，並在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於同日企圖離境並在深圳灣管制站被入境事務處職員截獲。

67歲男子 監禁六日，緩刑十二個月。
在檢疫令尚未屆滿前，他在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，離開其檢疫地點，並於九月二十三日在深圳灣出入境管制站被入境事務處職員截獲。

三萬蚊，冇咗！

33歲男子。該名男子早前獲發強制檢疫令，訂明他必須在家中接受強制檢疫14日。在檢疫令尚未屆滿前，他在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於三月二十三日及二十四日離開其檢疫地點。他被控兩項違反《外國地區到港人士強制檢疫規例》（第599E章）第8（1）及8（5）條，今日於東區裁判法院就兩項罪行各被判處罰款15,000元。

55歲男子，他早前獲發強制檢疫令，訂明他必須在家中接受強制檢疫十四日。其後警方接報，於五月六日在油麻地截獲該名男子。經調查後，發現該名男子在檢疫令尚未屆滿前曾獲批准外出接受治療，但於出院後並沒有立刻返回檢疫地點，並在公眾地方逗留。他被控違反《規例》第8（4）及8（5）條，今日於粉嶺裁判法院被判處即時監禁14日。

54歲女子 即時監禁八星期
該名女子早前獲發強制檢疫令，訂明她必須在酒店接受強制檢疫十四日。在檢疫令尚未屆滿前，她在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於八月一日離開其檢疫地點。

49歲男子 即時監禁三個星期
該名男子早前獲發強制檢疫令，訂明他必須在家中接受強制檢疫十四日。在檢疫令尚未屆滿前，他在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於九月三十日離開其檢疫地點。

係屋企除手環都判監六日，人地出埋街就社會服務令

23歲男子因違反《若干到港人士強制檢疫規例》（第599C章）（《規例》），今日（十一月二十四日）於觀塘裁判法院被判處即時監禁六日。

該名男子早前獲發強制檢疫令，訂明他必須在家中接受強制檢疫十四日。在檢疫令尚未屆滿前，他在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於五月二十日的突擊檢查中，被發現脫下手環。他被控違反《規例》第8（4）及8（5）條，今日於觀塘裁判法院被判處即時監禁六日。

呢個點

違反檢疫令入獄 41歲男子襲擊懲教職員被胡椒噴劑制服

今次冇開錯台

咪25

am730